『薪火post』BNO續期資訊(57) 先睇DOC後問問題

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2019年8月29日

申請續領英國國民海外護照

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降

✅ 唔識路就坐多幾轉車

✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年8月26日

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選右邊 OTHER ( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG選Other)

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF
英國外申請人仕請用右下角(Paper Form)作副署

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

如有個人資料錯誤或沒有歸還證明文件，請用 Webchat 聯絡 HMPO :

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

主權移交時超過11歲或不清楚閣下是否有英國國籍請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你英國國籍 ( 包括BNO ) 的記錄

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

明白大家呢排嘅士氣經過831恐襲同901大撤退之後好低落
我同大家一樣都係
但越係呢啲時候
我地就越要堅持下去，團結一致
唔好比林鄭見我地冇士氣而去捉多啲人

以下兩篇文章無論和理非，定係勇武，都應該入黎，打返枝強心針

希望可以幫到大家
記得share比身邊因近日事件而唔開心嘅朋友仔

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

灰心喪志，是因為你看不見抗爭的前路

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

正本或影印本喺手所以做特定查冊

上網填完form俾錢之後大概2個禮拜可以去返生死註冊處同婚姻登記處攞副本

如果資料唔齊可能要一般查冊

登 記 事 項 證 明 書

宣誓樣本

地址證明

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

Don't worry about below if you are using BNO
Note: If you’re applying this visa using HKSAR passport
You need to be sponsored
There will be an annual quota

Tier 2 (General) visa

this shit is such a long and painful process, especially if your employer is not familiar to this visa

You can apply for a Tier 2 (General) visa if:
you’ve been OFFERED a skilled job in the UK

Apply to settle

If you truly love your life in UK
you might apply to settle

Option 1

If you have been living in UK for 10 years
and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years
and met certain requirements

4
1
#2友人s•1 個月前
Common myths#1
I need English C2 level to get a job.

Nope you don't, B2 is doable.

Common myths #2
A smaller firm is more likely to help with visa issues.

No, not likely at all.

Common myths #3
MPH is not a urban legend

舊Post:
『薪火post』BNO續期資訊(56) 如不能提供副署證明文件或填寫表格時有錯誤請寫信解釋

『薪火post』BNO續期資訊(55) 9月1日英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(54) 英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(53) 英國領事館遊行

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

Last edited at 29 August 2019 by HeiMore

開post template:

『薪火post』BNO續期資訊(56) 如不能提供副署證明文件或填寫表格時有錯誤請寫信解釋

#988 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

97個陣12歲

想問影相點先影得啱
試左好多次都有陰影
影左張冇既
Process完又話拎唔到outfit
定搵邊到影會穩陣一定得？

比錢人影啦，千幾都比左唔差在少少

唔係通常都係自己影執少少+自己退地
雖然話唔比執相

咁搵邊間穩陣？

SAR

屋企光源好大機會有陰影

tugendhat又寫文

企前啲，唔用閃光燈，較光少少！
我自己執，成功批核。風險自決

蘇亞雷托利斯巴
我webchat 問咗, 等覆
你份件係唔係 A.YATES 簽收?

A. LEWIS
我前後webchat 過兩次
第一次叫我等多兩日，3Sep 冇先再問
第二次佢叫我直接打去office 講

#2

有無人都係每日4點 (當地時間9點) 開始係咁入佢個網睇更新

咁煩...

d 文件今日先到，有無可能月底番到本新passport 呢

通常幾耐先update

人手 Update

我27/8 收都未update, 你慢慢等啦

如果BNO有得免簽去美國就好

有,依家已經開始F5

有巴打發起左BNO免簽去美國, 可以幫下手支持& SHARE

當地唔係8am開咩？定只係webchat?

我仲申請緊

比起去旅行，我更加想去美帝搵工

28號received and join queue
好期待approve

全靠薪火PO, 終於等到passport printed and sent, share返case：

大陸出世, 舊BNO係BB樣, 佢當咗first time apply, 寄過去嘅有：
- 成本舊BNO
- 自己HKID彩印
- 全本特衰彩印
- 用MPF銀行信做地址證明
- 寫咗信解釋返自己出世紙+父母出世紙+父母結婚證so far都搵唔到所以交唔到俾佢
- 父母HKID彩印當supporting補數
- 副簽人係攞bno+hmpo認可專業人士

去咗郵局寄speedpost, 好似係$240, 香港時間8月20號中午寄, 英國時間8月22號下晝3點簽收, 9月2號正式話printed and sent, 希望各位巴打加油

其實都process 得幾快
我見平均都係大概20 日就有

啱啱終於update 了

我個背景都退地 完全無問題

多數補完文件幾耐先會approve

搵知道BNO証件相格式嘅相舖就得

唉，我28簽仲未update

30號Joined processing queue,希望呢個星期approval

有冇巴打試過3份application分3次俾錢，但文件一次過寄過去？

而家俾錢前見唔到有得再加application

之前申請填錯hmpo 都最後成功申請 我係後面補返信解釋同補文件 出世紙 父母結婚證明 同埋本身需要個啲舊bno 特衰彩色副本等 最後面試都冇 好快就批咗

睇返本bno我簽到出晒界洗唔洗隔離簽多個名補補飛 本野未用過

奇怪了，我明明hmpo tracking仲係in queue, 但啱啱收到dhl sms, 話有件後日到香港

冇副簽 一次過成功了 今日一次過收到bno加寄過去既文件

因為佢個網update唔切 唔洗驚 仲同樣情況我今日收到了

謝過巴打

係！我都收到通知了！

報左loss passport
收到email黎叫打電話番去
打左 又收多封email叫再打番去 不過係另一個電話

打左好多次都冇人聽。最重要係app果啲free call用晒
有冇app係可以任打 或者
唔打番俾佢有冇人試過

DELIVERED
Signed for by: J.GRAY

我地27到今日ok，可能你聽日呢

希望啦

第二封個電話我等左一個星期都收唔到ref number 試過打
我建議香港時間夜晚十點左右打，個段時間大約UK 三點幾
而唔打既話，我有同事試過佢會打俾你

Me too

其他巴打教落
第2個email應該唔使理

又有新同事

唔知幾時先join queue 呢

用咗speedpost郵寄
2/9 11:00到咗目的地，但仲未派遞
唔知今日派唔派遞到去hmpo

俾大家reference：

用空郵掛號寄 around $70
事先用ec-ship 投寄易入咗資料先
Print shipping label去寄 (重量可亂填 郵局再改)
寄完有tracking record (我都係寄完先知有)

- 身分證底面彩色影印
- 出世紙正本
- 舊BNO正本
- 特區護照正本 (懶得影印)
- 地址證明 (銀行e-statement列印)
- 副署 (BNO holder)
- 寫信解釋無父母文件，但有彩印底面身分證

30號delivered岩岩改左status

我份野尋日朝早離開咗海關中心，但仲未成功派遞

等下啦 唔好咁心急

咁係咪直接再等佢send email話cancel成功先可以申請replacement?

我係新款 寄過黎要自己簽名個隻 我簽到出晒界係咪都無所謂

最驚寄失咗
今朝早6:33英國嗰邊:In delivery depot
希望快d轉status

最好
如果你唔係身份證大法/SAR
又肯定有舊BNO
可以直接比錢

冇問題

唔好緊張 掛號其實好少寄失
同快遞一樣都係要簽收

我8/30 A. Yates簽收(我用DHL)
9/2 documents received
9/2 join Queue

21號join queue
今日終於approve 我
好感動

我27號寄依家都未到離開海關依步⋯⋯

Thx bro

下次俾多少少寄fedex la
我星期五晚寄，今日已經被簽收左

早知唔揀最快最貴嘅寄法

點出事 去到邊個位？

想問下點樣睇DX個postcode

睇完doc都唔係好明呢條問題
"do you have any passport from other countries"
我手上都係有特區護照應該填yes吧?

但跟住佢又問"what nationality is written on your passport"
我應該揀
british national overseas(usually resident in hk)
定係
other?

巴打我同你同一日 你收到DHL sms未？

咁又唔算出事
早你3日被簽收，但頭先啱啱先received
Queue都未join

有啲錢真係唔慳得⋯⋯日日都要睇住～

唔好意思啊 唔明你問咩

尋日收到一個，今日收到一個
(兩封唔同tracking number)

岩岩入去睇睇轉左成功派遞～

HPMO果邊係咪先會用DX既快遞
再轉DHL?

我仲未有

我估DHL就係DX個個快遞
因為我login入HPMO個道佢係show DX
但我同時收到DHL個sms
我直接去DHL sms條link睇個update

你續 BNO 嘅話揀返 BN(O) 。其它 passport (SAR passport etc) 係之後要你寄 document 時加埋落個 list 咁解。

表示未有sms信息

即係下面問題不是講緊上面那題既答案?

推呀

Yes yes. 我諗其它國家嘅護照冇乜機會寫 BNO

唔知關唔關事
俾返各位reference
我個陣係寄liverpool

啱啱講完就有sms
Thank you bro

見個個都話要出世紙
但我又見有d網冇話要出世紙
係咪有d情況先要有d唔駛?
比左錢後會有一個正式既文件list比我跟住執就得?

係

到時有list比你照執

thx
希望我唔駛搵啦

網上apply 影相果part

有冇得吉左佢 寄hard copy過去？

UPS收幾錢，早前少少有回報話UPS唔肯寄！話當地無簽收！

我30號到，今日話收到

有咩理由fedex都寄錯

3日 要SPEEDPOST 黎把托

我29 號寄到好似琴日入左queue

我係返工日子商業區寄
唔知關唔關事
但我諗我都有好彩成分先咁快
始終空郵掛號唔係guarantee咁短時間送到

唉，點解我28乜都未

好快手, 依家等PRINT

Received 啦！！！

唔係好覺有 hard copy option...

佢真係比正常快，上星期郵局系列要一星期左右！speed post 其實唔快，要再快啲？仲有貴啲嘅，俾錢啫！

正常四個工作天

23號寄speedpost
今日終於document received

唔好意思想問下我個issue code係GBR即係算唔算係UKPA, UKPS, IPS or HMPO果個選項
發現如果填others就要副簽，如果唔係就唔駛，所以想confirm下
感謝

Speedpost幾多個工作天成功送遞？

佢一話receiced就好快入queue
等多陣、而家果邊開左工無耐je

岩岩received 左

我係27 朝寄
29到

唔該巴打
睇黎我今日晏d或者聽日會成功派遞

我有嘢唔問想問吓

由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的

上面依句係話申請bno嘅同時要申請埋身份證 咁如果我嗰陣淨係申請身份證 係唔係都必須同時申請bno?

利申: 96年出世 但老豆老母話無幫我申請bno

成個幾星期幾多號到uk 先

如果你有其他特別理由可向入境署署長申請身份證

咁即係唔可以就咁申請身份證 要申請就一定要搞曬兩樣？

唔好意思我其實睇過下post 1 d doc同FAQ, 好似淨係見到講Passport Office Hong Kong / HKG係others, 所以想confirm下GBR算係邊樣（如果有講過可能我眼大睇過龍睇漏左唔好意思），因為有聽過人話應該others, 但又聽過有人唔填others最後都得，想問真d

仲差17000，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: 轉BC後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

以前有回港證呢樣野 唔清楚洗唔洗都要強制申請

副簽果份野係咪申請完左跟email sd比我地

點鮮我響個網搵唔到既

回港證唔洗申請身份證
出世紙有永久居民身份已經得

Authority

23 朝早寄 26 到英國海關
之後一路無update

早幾日email問Parcelforce份件點
佢今日覆我份件仲係UK Border Force 要我經HK Post聯絡佢地先可以再幫我跟進
點知頭先就收到HMPO sms document received

咁應該得返為左拎bno 而去拎身份證

古怪 睇下我又幾時到

自膠
Thank you

咁即係點？

即係申請11歲以下身份證 唯一目的就係申請bno
所以身證法大法中9成9唔係冇原因

好 今晚試下打先

**身份證

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

咁會唔會有咩原因係有身份證但無bno?因為我搵曬成個屋企都無 但係我又符合曬啲條件

即係你唔見左囉

REPORT LOST

又或者你屋企人幫你申請完身分證就冇搞埋bno
驚就SAR大法啦

申請BNO要同時申請身分證
除非有其他特別理由可向入境署署長申請身份證

唔該咁多位巴絲打 我返屋企再睇吓點整

我係身份證大法報完report lost，收完兩封email 一直無ref number ，我直接申請(因為打第一個電話果陣職員話唔洗等ref number) ，我今日send 文件前再webchat double confirm 話唔洗number
如果唔想打電話可以webchat問

speedpost三份一齊寄過去，30號簽收，岩岩有兩份received咗，仲有一份無聲氣，好驚有咩事

轉咗out for delivery喇

你確定你係有BNO就OK

想問問由doc received到join queue要幾耐？
我見有啲人係1-2個鐘，有啲一日，有啲就3-5日

上星期五join queue,剛剛Application Approved.
BNO 小朋友樣，寄左BNO 正本，Color Copy of 出世紙，父母結婚証書，改名契, PDF bank statement printout, counter sign 張紙真情無寄去比佢

應該係out for delivery? (Our driver has left the depot and your parcel is on schedule for delivery today)

想問有冇巴打試過冇寄自己同老豆老母既出世紙出HMPO都申請成功？
利申: applying first uk passport

而家續bno自己係咪冇野要簽名？
係得副簽要搵其他人簽

已approved

巴打，我同你一樣27寄29到
希望可以今個星期approved

thanks! 聽日揾完朋友副簽就寄過去Liverpool

同車去喎

我老豆老母本身冇出世紙，我有解釋

好快，join左啦😂

雖然之前有小小阻滯，不過今日終於申請成功

宜家等佢寄過黎

多謝之前各位巴打不厭其煩解答小弟問題

請問最近巴絲收既係咪仲係紅色封面？

想知lost既case平均一般比正常係咪會批耐好多呢

巴打今日轉咗out for delivery?

收野阿喂～香港自由之書又出黎收野喇，入黎睇下今次收咩

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

原來有webchat
試下先

可以好快

你確定你係有BNO就比錢

好緊張好驚自己成為身份證大法失敗既例子

REPORT LOST未

Report左，打左電話去佢叫我唔洗等ref.no，我就拿拿臨課左金先

CANCELLED

我都係今日

啱啱收EMAIL話收到文件

多謝攬炒巴

噫 原來無左爺爺麻麻果欄 唔洗入

副簽個paper form 洗唔洗都彩印？ 好似好多野問

唔洗

我想問upload左張相如果唔符合規格佢會即刻reject? 定要比左錢填晒資料先check? 唔知個system有冇auto check咁勁...

想問下各位， 咁係咁可以申請？ 但又冇個編號， 好似奇奇怪怪咁。 唔該晒各位

上星期五用DHL寄
尋日delivered
岩岩收到佢哋個sms話收到我‘文件了

唔會
WEBCHAT姐

係
太多人REPORT LOST

都係聽日去影過穩陣啲

Monday, September 02, 2019
Delivered - Signed for by: A YATES

有無巴絲都係2號呢batch? HMPO 仲未改status

Sorry,有少少問題想問
我朋友個舅父拎英國護照
但係佢舅父唔識我，佢又唔夠薑幫我問佢舅父肯唔肯幫我
我想知⋯佢舅父會唔會知佢被邀請做我副署？
因為佢簽名極簡單

我28簽 今日先轉 等下啦

應該唔會

2號batch , 未轉

明白，因為我同我朋友一齊申請renew
佢又死都唔肯幫我問佢舅父制唔制，叫我搏下

唔該晒巴打， 但冇report reference number, 會唔會有機會比佢reject application? 唔該晒

想問下當年出世紙背面 呢兩個項目係咩黎

sorry 有啲問題
我有BNO 但唔見左，已經打左去英國個office report lost
咁我上番去諗住試下apply, 睇左巴打既doc但搵唔到答案（原諒我可能睇漏）

Do you have any passports from other countries? --> 我答yes 因為仲楂緊特衰護照

佢下一條問:
What nationality is written on your passport?
British Citizen
British National Overseas (usually resident in Hong Kong)
Other

我應該答other?British National Overseas (usually resident in Hong Kong)? 唔知呢題係問緊我既特衰護照定lost bno passport, 迷惑左

成功續期

咁我好肯定細過係有bno ,但係我本bno 係2001年到期，而且已經唔見左。所以我就去香港公安局報失，囉左報失紙，然後就用報失no. 去注銷本舊bno。可能有報失紙，佢唔需要我IDD 比英國，兩小時左右就已經email 我成功注銷。

之後就跟佢要求，
1, 全彩色香港身份証影印本正面背面，我印同一張紙br一面
2, 全彩色單面影印每一頁特區護照，要求係所有持有既外國護照彩色影印，而我得特區護照
3, 英文地址，12個月內
4, 特區護照正本，因為其中一個要求係有相片既政府文件
5, 一張副署文件，我搵個住香港既bno 持有人幫我，佢做 IT . 如果持有人住英國，呢部分可以網上攪，唔洗印出黎。

用郵局speed post , $215 , 16/8星期五寄， 21/8星期三左右到，3/8今日就批左

咁我係比錢攪BnO 之前亦send 過email 去英國問我本舊bno 既no. 同有效期，但佢用左半個月先覆我

個格式係以下：

DPA.Queries@hmpo.gov.uk

Hello, I wish to know if I have had any passport in the past. This is my information, thank you .

Full name :

Date of birth:

Country of birth: Hong Kong

Hong Kong ID no. :

佢回覆有清楚寫明由幾時到幾時有效同 BNO No.

係咁多

British National Overseas = BNO

想問下ching DHL郵費幾多左右

身份證大法

中曬， 不過佢咁答感覺有啲奇怪

你可以SAR問多次

dhl 4xx
fedex 375

fyi dhl 俾順豐收購左

我岩岩webchat 佢叫我唔洗擔心。 不過我都係sar問多一次穩陣

副署都唔一定係紙簽
符合資格可以上網簽

仲要等幾耐

21號入隊 岩岩收到批左 真係要有耐性

有無人試過唔見左bno 但照用正常途徑申請 最後成功左？

我打比佢email個電話 等左成個鐘都無人聽⋯⋯

WEBCHAT
太多人了

23號都未批

報平安，應該係個職員食埋個Lunch先入埋另一份，依加轉埋received啦

我都係琴日收左件
但仲未話received
A yates簽收

咁慢嘅

點解我仲未approve㗎

想問下點解我比完錢無聲明書DOWNLOAD?

我都係佢簽收呀

你幾時比佢簽收？received未？

咩CASE

Application history
pages.view.applicationHistory.statuspages.view.applicationHistory.date
Documents received 2:44pm on 3 September 2019
Application received 6:26am on 29 August 2019
Application submitted 6:25am on 29 August 2019

我同時收到email sms通知

你試過嗎？我岩岩試左 佢話幫我唔到⋯⋯⋯
但打去 又有錄音話而家無接線生

太多人了

中港澳供應鏈業務售予順豐 DHL 母公司強調不涉快遞貨運服務

我21號等到今日都無下一步

你地幾點打係成功打得通

我等咗勁耐都無人聽，啱啱再打幾次都話無人手聽

我等左4個鐘 最後佢話無接線生⋯⋯秒速崩潰電話費

點解唔用skype 打
Sub 個一個月無限plan，打到你傻

我第一個鐘係IDD 之後都係skype 但一個鐘都⋯⋯

得咗啦我！
話依家勁忙，個ref no要比平時等耐少少

樓上有人遲過我地join Q 都批左

報失case
打咗電話去HMPO
想問吓幾耐會俾個ref no.我reapply本新bno?

你幾時簽收左

特衰上年過左期 冇持有任何有效passport

續BNO既話 係唔係可以就咁寄本過左期既特衰過去？ 定一定要續左特衰先可以續BNO?

仲差16000，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: 轉BC後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

Up

我都係尋日deliver咗，未見有update status

好奇一問。各位巴絲係唔係都寄去 Liverpool? 我可能唔係喺香港申請，寄咗去 Belfast HM Passport office。

係呀 佢email寫寄去liverpool

岩岩轉status

用fedex寄係咪好過用郵局 超驚寄失

我琴晚2點都得左
但佢有無send email叫你打電話 不過口頭同你講唔使打？

佢話收線會有個email叫你打電話，但唔洗理封email

真郵差答你：如果你俾得起錢，係!

因為香港郵局只負責你件野直至上飛機，之後就...
但FedEx, DHL你唔喜歡的話，隨時屌佢都得

SAR等左兩星期都冇消息 已經影埋身份證比佢
Report lost又係 打完電話比佢兩星期又係未有
睇黎果邊好撚忙

卡左係副簽到，點搞？

好 咁我比多少少 因為啲出世紙同港共passport諗住比正本

Bno朋友 澳門朋友

識返個有bno既專業人士朋友，兩年後就有得搞

（講笑唔好嬲）

問下有無舊同事舊同學老師、朋友可以幫到手啦

掛號空郵同speedpost寄失率係咪一樣?

答你唔到，但正常speedpost郵局會著緊d，因為遲左要賠錢

有

我頭先講過，香港郵局只負責至郵件上飛機為止，易唔易寄失好睇對家收到郵件後點處理，英國royal mail既表現都好飄忽。

謝！

真毒無朋友

26/8寄空郵雙掛號$6x
單掛號平多十零蚊
3/9收sms話收到

Ching驚咪寄DHL囉

Passport printed and sent 7:24pm on 3 September 2019
Application approved 1:48pm on 3 September 2019
Joined processing queue 10:10am on 28 August 2019
Documents received 12:20pm on 27 August 2019

分享一下
本人有BB相既BNO
填表時要求parent & grandparent既資料
parent方面得老豆既資料比到, 因為父母已離婚, 老母已失去聯絡
老豆既資料比左名, 出生年月日, 出生地 CHINA
老母淨係填左名 & 出生年月日 , 連出生地我都填唔到 (只知唔係HK/China)
父母既父母資料更加無, 全部都填左I dont know
交文件時有自己舊bno (bb相), id copy, 特區copy, 地址證明, 自己出世紙, 副簽, 老豆舊身份證(上面有寫出生地係china, 因為無出世紙可以提交), 父母結婚證書 and 父母法庭divorce(中文version, 無搵專業翻譯, 自己寫左封信講佢地離左婚)。

yes唔駛續

而家開始坐言起行識人再同佢打兩年以上交道

問過阿媽, 佢話以前往返大陸係用出世紙, 過關就會有依個印

唔係寫Hong Kong咩？

由依家計起2年後, 你就可以搵依度有傾計既巴打簽

Hold住。
應該係寫Hong Kong

淨係傾計唔得
要認到樣

即係應該揀other?

咁佢可能要自爆自己個樣

我用嗰個身份證驗證法唔得 因為係98年
咁我呢個 出境紀錄 有冇啲咩作為？

Sorry，我係搞First British Passport，你應該係 Renewal？
咁我唔識了。
可能真係BNO。但再揾下資料好。

除BNO正本之外,所有都係副本
- 身分證底面彩色影印
- 出世紙彩色影印
- 爸媽出世紙彩色影印+結婚證明
- 地址證明(報稅表)
- 副署 (2017 Expired BNO holder)
- 特區護照影印
- 寫信解釋無正本(我覺得唔洗寫都冇乜野)
- 舊BNO正本
8月14 DHL收件 (HK$385.17)
8月15 送到

冇
因為要曾經申請過bno嘅evidence先有作為
呢個印proof唔到

出世紙都唔難最多上網攪番
再上一代既就唔可能了

其實平權有冇得平埋 97前未夠18歳 但老豆老母冇幫申請bno既人

其他國家 如果出現雙國籍情況 到左成年佢地都可以自己選擇要邊個國籍

有乜理由當年既小朋友就咁比人抹殺呢個權利

我張相俾人reject左

事後佢會有條link叫你up過另一張
我依頭up完另一張，佢一日後就approve左成個申請

大約10號左右

總之本 BNO passport 寫乜你跟住寫就 OK。有相嗰頁 info 入面寫到明。我自己本 BNO 就真係寫 British National (Oversea)。
Anyway Hong Kong technically 唔係國籍。而家 passport 唔喺手唔 100% sure ，記憶中 BNO 寫 British National (Oversea)，特衰護照好似寫 CHINA
如果記錯唔好意思。

打過去經常冇人聽

Sorry，因為我唔係搞renewal，係搞First British Passport，所以答錯爹。

明白。唔好意思我都 assume 咗你係續。Good luck

bno holder 申請first british passport?

嘩你交得好足
我所有父母既野都冇比過佢

我29號jointed queue, 大概幾耐會approve?

我29號寄都update received or processing 既，會唔會有咩問題，DHL話簽收左

預佢收到文件之後3星期左右

快既可以1,2星期都唔出奇

2/9 1021am 簽收仲未轉status

正常, 我都等咗2日先轉

留名
3/9 中午簽收, 未轉status

比左錢 發覺揀錯Authority 請問係咪要打電話去果邊改?

去郵局講寄空郵掛號就已經係$6X

單掛號：投寄郵件時，寄件人會獲發投寄證明。成功派遞後，郵局會保存簽收記錄，但不會另外通知寄件人。
雙掛號：投寄郵件時，寄件人會獲發投寄證明。成功派遞後，郵局會向寄件人發出由收件人簽署的簽收證明

想問下大家點搵副簽

LM
2/9 12pm 簽收未轉status too

通常啲巴絲都係$4X, $5X 空郵掛號
你$6X 真係好足料

咁其實speedpost只係香港至上機前冇咁易寄失, 但去到英國, 寄失既機率可能同掛號空郵一樣?

因為我用咗類似下面依隻拉鍊袋再用公文袋, 貴事D文件濕

我1/9 9xxam 收

我理解：係!

有冇巴打用BNO整越南落地簽, 係咪已經唔使再比US$5中介申請, 直接官網APPLY US$25 E-VISA?

有冇人同我一樣issuing authority 㩒錯，冇㩒other, 而家冇得dl declaration form,點搞

same 諗住照寄，等佢話漏野補交再算

噢明白不過香港寄失機會係咪都唔大?

有錢就DHL~

我有fd 同你一樣情況，你一定要打電話去，佢地會對資料，對完之後confirm 你有record ，佢會有個email 俾你，你可以用返佢email 既資料再繼續online 搞手續同俾錢

ps: 我fd 建議係香港時間晏晝4 點即打（英國時間朝早9點），佢話佢等左幾秒就有人聽

想問下張相UPLOAD左上去係咪佢無出紅字話有問題就得?
因為張相佢CUT左我小小頭髮，但佢又無話有問題!

有冇人琴日轉printed and sent 已經收到DHL sms?

想知點解你地會唔揀others?

星期一 A Yates 簽收咗，但網上仲未轉status, 雖然好心急，但當係訓練下耐性

人地8點半就開工

好似朝八晚5

希望過多陣到我

我webchat 問係最後會有個examiner 再睇
所以都係穩陣啲好

有無ching可以幫手副簽身邊無人幫到手

寫信解釋

你肯定你有舊BNO

1. YES
2. british national overseas = BNO

其實declaration form 係 payment 前已經出現左......通常係你tick 左自己唔為意

太長時間冇續要用first british passport
要填寫家庭資料

BC IS COMING TO HONG KONG

Cut 頭未必有事, 不過你BNO 張相都會係cut 頭

呢度都有幾個人係咁, 包括我

仲差15200，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: 轉BC後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

幫屋企人續BNO
因為其中一個屋企人完全冇咩政府信
因為見到佢嗰度冇包括銀行信

SAR等咗2個禮拜
佢話有

Printed and sent 之後幾耐左右收到SMS/ 收件？

冇的話打張書面解釋一齊寄去，好過犯規搵唔識既人簽。

睇#5

比錢

巴打我都諗緊依樣野
唔知點寫先得體 原因就係無朋友符合資格
點發大來寫

我直情無交張form都照批左，但唔建議人試

我都想知

我想知 收到lost and found
要點打電話去外國?
我見人話可以用Skype?
我無漫遊個D

書面解釋無非都係以申請人身份聲明你提供唔到，HMPO職員有得存檔交差，叫做好過你冇但又唔出聲，人地都唔知你到底係唔小心欠交還是實際冇得交，張野唔使太詳細，就咁講你朋友圈當中搵唔到合資格人士副簽，所以提交唔到副簽人，兩、三句就得，最後打埋申請號碼、日期、你個名加簽名就得。

本地要簽收/有tracking 既郵件真係好少好少會失，因為唔見左有人要孭鑊

呢個petition唔係俾人話內文有問題咩？

Thanks bro

可能因為我成本特衰正本寄去 輕d

8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理

想問下係咪當damaged passport處理唔會有咩大問題 會唔會問多D野或者填多D野?

REPORT LOST
比錢續

唔該哂

很安全

咁咪等下

依排成日落雨嘛, 我入面仲再放多個膠file

想睇下，邊條link check由英國番黎香港個本護照去到邊？

Same
同問

冇得check的
不過上網睇啲人話可以比名同地址DX，chur個tracking number 出黎

唔好意思，請問如果我係副簽人，需唔需要，彩色影印埋我bno有相個頁，俾我朋友寄過去

拎BNO 唔駛

多謝解答，

因為我朋友係報失後，先再申請
係呢個情況下，佢話需要埋我bno，有相個頁嘅彩色影印本

不過我唔太信佢，所以上來再問清楚各位

咁我幫佢填咗份副簽表，就算了

你答佢美國護照先要咁做，BNO你填護照number 的話HMPO自己都查得到，根本唔洗影印本證明

副署form 要填你bno number, hmpo 會check 到啦

我喺德國申請都係Liverpool

Anyway 謝答！希望快少少 process 好！

請問係咪 DHL 最穩陣？
我見上面話空郵掛號，上飛機之後都可以寄失？

我用保鮮袋+bubble信封

好新鮮

8月頭幫屋企人續用銀行信OK續到，不過我諗睇處理你case嘅人捉得緊唔緊

2003打後先會當renew
2003前會叫first apply, 但其實一樣只係交既資料唔同

一reply完就收到email果邊receive 左document

想問naturalisation or registration certificate 除左係歸化紙外 仲包唔包括出世紙？ 利申睇左docs

巴打一申請完就即寄資料

解釋番點解搵唔到人簽定咩？

萬事都備 差朋友簽名

應該唔關事, 你係指邊個張出世紙? 你自己嗰張?

係呀自己果張

唔包, 出世紙就係出世紙

兩樣野黎
不過如果你有certificate 咁應該係BC而唔係BNO(?)

各位巴絲，我本bno 係bb果時申請。
因為依排同屋企人關係差問佢地拎返出世紙已經有困難，如果無父母既離婚證明會唔會被reject 嫁？第三者可唔可以去申請其他人既婚姻關係紀錄？

你要有佢地資料先申請到, 同樣你可以去申請出世紙核證副本:

有人收到DHL sms 未呀

8月28 join queue宜家都未approve
大家咁快既

仲未join queue

我陪你⋯⋯ (Aug 28 7am Join queue)。不過我加英文名，唔知會唔會有影響

舊換新case就好快
如果lost case就有排等 我上個月27號入q都仲等緊

身邊冇合資格人仕

10月先轉藍色呀

酒紅色

嗰時要寄相去，入咗好多唔同size嘅保鮮袋

保鮮袋唔平啊, 有冇寄番晒俾你

我寄咗正本

冇佢用好硬嘅公文袋寄返俾我，完全冇皺。我屋企人嗰份就咁寄去，寄返嚟嘅核實副本入細信封+對摺咗

巴打好勇，我唔捨得個皇冠頭出世紙

我個frd 話冇問題, 所以我寄咗, 但我仲未收番

應該冇事嘅。我張出世紙本身狀態已經麻麻地，阿媽冇好好保存佢，我自己唔想張出世紙再經歷任何風險（更加梅）

我嗰張都好戛殘
你有冇收齊番所有文件? 同埋2個DHL sms 大約隔幾耐收到?

我都唔係lost case

你手上都係核實副本

唔係andy 收我份件

亦有好多人彩影搞惦！

呢排佢可能休息一下

星期一朝早簽收到依家都未update received

仲差14700，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: 轉BC後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

星期一收轉左 document received
但我lost case 我諗有排

今日收到BNO
發現佢打寫我個HKID
好肯定我自己無打錯
因為好明顯佢用number pad 打錯 (例如741 打左852)
上網又無話點做
有冇人試過, 要打去英國問先?

屌希望十月前印好，我想要紅色bno

金已課
只欠副簽
諗緊speedpost 定空郵掛號，諗住寄埋本特區正本過去...

應該唔關lost case事，我27號 join queue, hmpo status無變，但尋日收到dhl sms, 聽日可以拎嘢
所以等下啦，係近排太多申請啫

打錯你個HKID
WEBCHAT

webchat問啦，打idd唔知幾耐先有人聽

見到好多ching都好保險
覺得自己就咁bubble袋好垃圾

下？姐係你有埋新passport都仲未轉status?

Speed post $250
空郵掛號 $50
自己唸

五大訴求
缺一不可

終於續番本BNO 啦

岩岩用webchat 問左, 唔知幾時有回應

係呀

多謝依個Post嘅巴打絲打等我續得返
本身續過一次期 06年夠期
交左以下文件
過期BNO
副簽
出世紙正本
身份證彩印
信用卡月結
雙親結婚證書彩印副本
打左封信講無雙親出世紙同屋企人唔肯比結婚證書正本我寄
依家等Passport寄嚟 希望唔好中獎啦

28號speedpost送到
2號received
4號approved
多謝咁多位巴絲幫忙

我地組織緊義工隊落區幫老一輩續領BNO
薪火post主持人能否參與設計計劃？

dhl好似幾方便
整左提單聽日上黎收件
連埋保險total$447
但唔係好明點解shipment date係5/9, delivery date佢show 6/9

俾左舊 bno
影印成本特區
地址証明
身分證影印
有副簽

3號printed and sent 既應該都未到DX手上 (or just me)

想問下join q後最快 approve 既紀錄係幾耐
記得之前好似見過係一日?

另外想問 我收到封email話我要補交資料 但抬頭係個鬼佬名 Cavanagh Thomas 然後tracking 又無提示要我補交 想問係咪真嫁？
OVS Team 2
Her Majesty's Passport Office
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
UK
呢個係pdf 俾既地址
但 呢個係封email俾既地址
Tommy Cavanagh
HMPO
International team 2/MST 5
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
兩個寄返去既地址都唔同
另外email有叫我reply去呢個email 先Liverpoolinternationalteam2@hmpo.gsi.gov.uk

唔該晒巴打

期待中

點解收左件咁耐都冇聲氣嫁

2號入隊 今日approved

我今日都收到email要求補交資料，個郵寄地址及電郵地址同你都好類似

2號delivered & signed
4號received & joined queue

30號入隊 未approve 唔通要我補交野

我29號入隊今晚啱啱approve 等多一兩日啦靚仔

9月2簽收
9月4變左received 同joined queue

唔追佢係咪都會自己Send個tracking Number比你

好似冇，但會有SMS講大概幾時到

人地服務承諾係6~8星期批核，你咁心急做乜？ 我五月廿二號joined queue，七月頭至approved，大把人要等咁耐，你不如同d正常時間個案比較，唔好同d一兩日approved特殊個案比，咁會開心好多！

似乎同一batch wor ching

想問下你係咪要等埋佢個ref code先可以續領新護照？

係啊

之前上過上上上個post問嘢 一直唔肯定自己有無拎過BNO
家母成日彈出彈入 一時話我有拎 一時話我無拎

check咗身分證大法 三項中頭兩項
唯獨是無出世紙（阿媽唔搵比我）
上月19號send email 問DPA 今日終於收到回覆
係有㗎

準備靜靜雞去續返BNO
到時拎出嚟喺兩老面前揚嚟揚去

多謝各位答過我問題嘅巴打

我自己撳過啲next step制試下
佢幾時會要求你俾ref code?

我21入隊都未
不過我係報失case 所以好似會耐啲

恭喜巴打！終於可以認祖歸宗！扔左塊垃圾廁板！

我同你同一日send
即係我都差唔多有回覆
Btw 恭喜你

恭喜哂呀

報失Case，仲未得

互相照應下

個sms 入面有code同link俾你track去到邊

痴線好快手

唔洗提供ref no. 之前佢地有人講過可以唔洗等ref no就可以申請

認得你

拿拿臨影過靚相 報失再續領

如果無ref. no 照申請 佢叫你補交再算？

恭喜巴打

我諗應該係
填lost/stolen就咁答Yes, 話cancel咗

痴線，希望聽日到我approve
你係咪first time adult passport?

多謝 btw 我是絲

3號？幾月3號？

27/8 printed and sent 宜家影都唔見

希望快D批
事頭婆

係呀
仲要好煩添，父母唔係香港出世冇出世紙，結婚証書又係全中文...

自膠。sorry
恭喜絲打

仲差14300，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: 轉BC後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

其實我想問hmpo係會經dx 寄比我地？
但點解咁多人最後係dhl收到？

嘩我都想咁快印

你幾時比ref no 你
我打完之後，佢叫我唔使理第2封email
我等左一個星期仲未收到個no

續啦
啱啱上幾個comment有絲打話無code都ok

HMPO > DX > DHL

你肯定自己有BNO就去馬啦
電話個職員都話唔使等

利申報失近三星期仲係無ref no
已寄件續期

佢身份證大法

住址證明佢剩係show左呢d
And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:

letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents

其實係咪bank都ok

9s-0......

英文名同地址

用電郵問清楚寄去邊。

同埋要唔要副簽 佢係會幾時show 係俾錢之前既"What you need to send"
定係俾完錢 佢有機會sd個email俾你叫你補交

見佢剩係show呢d 係咪唔洗副簽住

Applicant’s documents
Send the following:

a colour photocopy of both sides of your Hong Kong permanent identity card
full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled
And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:

letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents
And 1 of the following that has your photo on it:

non-British passport that hasn’t expired
national identity card (a colour photocopy will do)
driving licence
any government or local government produced document
If any of the following apply, you need to send additional documents:

include a professional, or other title on your passport
apply for a British National Overseas (BNO) passport
apply for a British Protected Person passport
change your gender on your passport
renew a passport that was issued for 1 year or less
change British nationality status in your passport to British citizen

請問online confirm identity 程序係點?

係咪太多人印錯？

HMPO話原來一直未寄出去係因為check到有錯，所以打回頭再印過。

唔知又要等幾耐了

佢要BC住英國

點搵俾佢呀

之前舊系統真係方便好多

PAPER FORM

可以用paper form?

痴線 恭喜ching
應該同你同一batch但未轉status

Ask someone to confirm your identity
What you need to do
You need to ask someone to confirm your identity. We can’t receive your documents until this is done.

Once your identity is confirmed, we’ll let you know where to send your documents.

即係咩都唔洗寄 剩係寄左副簽俾佢先？

send the form and your documents

send咗documents俾HMPO先？

好 因為我見佢寫左
You need to ask someone to confirm your identity. We can’t receive your documents until this is done.

Once your identity is confirmed, we’ll let you know where to send your documents.

搞到有時時亂，又話咩都唔收住，剩係要副簽先

其實個ref number係方便佢快啲搵到你既申請姐 如果你想安全 可以等埋 然後印返有號碼個封電郵
不過如果好耐都等唔到 照去馬申請都無話唔得既

係公務員收到都可以唔做你個CASE先
所以叫比唔到副署都要寫信解釋

佢咁講應該ok既
我果本今個月3號，之前見到外國網站有人話可以問到tracking number 先試一試
但DX話搵唔到我個ref number
可能過幾日再問下

唔好印晒啲酒紅色

我upload張相係合曬規格
但副簽個度就見唔到頭髮頂
需唔需要搞？

謝停風：如果queue 咗一星期

副簽人嘅職業會唔會要核實？

咁想問下係咪同一個鬼佬？ 真心唔識
之前已經寄過dhl

收齊所有文件，計拎嘅時間隔一個禮拜到，因為我on demand拎

ukpa ukps ips個嗰度唔小心剔咗左邊
係咪可以send email改

WEBCHAT

MAYBE

PEX. NO.

邊度搵到

我想申請多份，唔知英國有冇帶埋正本返英國

我浪費咗時間同金錢申請核實副本

影印passport Cover page點影...
黑色一撻

風險自決豐儉由人

正本喺生死註冊處
你手上都係核證副本

特衰個本

我成本廁板寄去，反正希望被cancel

是但喇

邊度可以搵到

用電話影
我第一次scan 都覺得好撚神奇

除非佢彈你, 否則你無得re-upload

Sorry，每次睇到呢張相加個喊樣emoji就忍唔住笑左....

我琴日先received doc, join埋queue, 今日已經 approved同on its way

竟然快到咁!! 我30/8 Q 仲排緊

希望佢唔好彈我
明明我出去影
個規格合晒標準
屌點撚知去到封副簽
個頭gel all back無撚左個頂

冇野既，之前有人Webchat問過，回覆係冇問題，如果你果張最後印到落BNO就證明過到骨，否則職員自然叫你補交，無需擔心..

快到癲[img]

快到癲
上面自膠

點解唔用特區護照？

終於幫本bno開咗光 去咗芬蘭
不過兩日後落俄羅斯要用番特衰

我同你應該係同一批

巴打我passport printed and sent 既日期同時間係一樣

收左件仲未update...

same

on9 唔識英文定閱讀理解有障礙

非法入境
9up

屌

其實老豆老母出世紙同結婚證明係咪可有可無

點解可以咁快
你係續約同埋齊哂所有doc?

無問題㗎，好多人咁用，不過聽過有國家會查上一國出境印，有先俾入境，咁就出咗事入唔到。馬拉入汶萊正是！出發前，小心查證一下。

其實會唔會開箱睇下齊唔齊料
做左d易做既case先 特別係renew
Lost case又要查又多文件 就拖下先做

但用影印機彩印就正常架喎，會唔會係噴墨太多黑墨化開哂

first adult application 應該唔係renew.

巴打有冇問到? 係咪叫你照寄野比佢? 漏左果D佢會EMAIL比你叫你補??

照寄 連埋一封simple letter
寫咩係錯咩先係正確
要有日期同簽名

我都30號入隊，仲未有update

我都30入隊，希望快啲，但我lost有排

但係揀左
ukpa ukps ips
會無得down份野落黎
同埋佢要既文件小好多

咁你跟住執定係跟住first uk passport咁執？

點解上面d人3號入隊琴日就搞掂真係睇彩數

睇黎2號Join q既都好快

btw我同屋企人一齊寄
我地兩個相隔7分鐘approve
姐係佢地都睇得幾快

28入隊 未approve
利，報失case

因為同一個pe批。

早晨~~~

我個case 係咁:
我有有效廁板, 同時, 我本BNO期咗期, 而家打算RENEW BNO 。
但點解文件佢要我提供廁板証明呢? 我諗唔通, 亦都望唔透~
我唔想俾廁板証明, 可以點做??

想問下各位巴絲打
政府信件，如果我用政府寄俾我既稅局etax密碼通知信得唔得？
thanks

揀錯咗無問題，佢要乜就俾乜，無需俾多餘嘢，有需要佢哋會再聯絡，要要求補，到時睇返電郵就得，內亦有聯絡資訊！總之跟佢哋指示做，每個人背景唔同，無得比較。至於點解左右兩個選項文件要求唔同，因爲左邊係多數國內/直屬辦事處，右邊可能係註外嘅，相關保全資料不同，所以要求多啲。我哋其實續證，有啲要求其實有點多餘。

個個都要架啦

女皇手下做嘢，個原因梗係問返佢哋啦！上嚟問無人俾到答案你！

我求其用左AIA 果d 信佢都ok,唔一定跟佢suggest 果d

可唔可以講多咗咩
想一次過enclose埋
因為揀左邊無要求出世紙
同埋想問我成本hksar passport比佢
佢會唔會寄返比我？

28號入Q

每個人獨一無二，唔好同人比較！千萬不要俾多嘢，以免人哋浪費時間，阻住其他申請人！佢要補啲乜，有需要時會再聯絡你！

你寄過乜，除咗有啲人寫嘅信，基本上全部還返俾你！有人寄正本特衰，返到嚟複剪角，風險自決。

我係first adult passport

文件有舊BNO 正本特衰 自己加阿媽出世紙彩印
父母結婚證書彩印 自己身分證彩印 銀行信 無寫信解釋無阿爸張出世紙

成功派遞=收到？

上星期4郵局海外掛號, 尋日track顯示成功派遞
等緊個邊轉status

me2

去皇家郵政睇埋邊個簽收啦

通常仲要多等幾日，hmpo先至正式通知收到。

我first adult
抽氣扇彩印 + 舊bno +身份證彩印 + 住址證明

冇出世紙
冇老豆老母出世紙
冇結婚證書

當做test

醫院做院務經理可唔可以幫人副簽？

P牌仔推唔到post，希望大家用1分鐘時間幫手簽個名，個聯署9月20號就完，要夠10萬個先有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

香港人不善忘 拒絕林鄭騙局
五大訴求，決一不可

有唔少人副署人係經理

剪角咁驚

係Andy啊

可能佢哋發覺唔少人本bno，聲稱申請特衰時被入境處剪咗，咪剪返寄嚟嘅特衰囉！不過唔少巴絲求之不得！

但個簽名同之前巴打個D唔同

2號入Q未批揮手....

想幫老豆阿哥整埋 因為老豆結婚證書得一份 但是兩個申請 我係咪可以一個郵包一齊寄過佢

可參考以下

副署人拎特區簽唔簽得？

可以，寫清楚邊份打邊份，邊份要share就得。

睇#11

更新：原來今日個dhl係supporting doc, 本bno仲未approve

咁驚, 未APPROVE 就俾番晒D文件你

係，每一張都退足比我

有冇webchat 問? 你只收到一個dhl sms?

係呀，得一個sms
不過個status其實係in queue, 所以唔問啦，等多排再算

岩岩收到DHL 寄返黎既新BNO了
大約幾耐先收得返我寄過去既文件?

你有冇收到另一個SMS?

未批D文件又返晒嚟, 到時佢批會唔會要你再交

唔會掛 咁我都係晏啲webchat問下先

點解你咁快 舊bno大人樣？

唔通疊單 後join先做

之前有case，因為一齊寄，所以一齊批，因為其中一個有阻濟，所以回返文件先，等埋家人批咗先寄回新bno！

咁可能係，因為男朋友果份lost係未有ref no

HMPO話新passport已經on its way
我都收到dhl sms
但睇dhl tracking話份件退返比寄件人?

即係你算係批咗，等埋你男友搞惦，就印得了。

嗯，睇嚟謎底已解開

應該係份件唔係英文全名

我終於搵到位朋友係英國肯countersign，我選擇咗用paper(原本唔係佢) ，應該叫佢寄返張form 去香港先，定直接寄去UK passport office?

兩樣都得，甚至有人試過scan俾申請人，再印出嚟連文件一齊寄，成功批核。

我打去DHL佢又叫我問寄件人
HMPO有無livechat？

webchat

Scan 會好啲 我睇下佢肯唔肯

搵到 thx

好彩

想問下如果reported lost幾耐先會收到email叫我打電話去, 等左2日都冇

小朋友樣

個邊就黎8點，hmpo又開工

我上次影普通証件相 (40x50mm) 要埋softcopy (冇原圖)，upload 後會幫你剪裁

有無副簽？

我星期一report 星期二晚有email 但尋晚打去太忙冇人聽 等一陣再打

2號派左
到5號仲未 update 正唔正常

剛剛收到email啦! 我都一陣打去

METOO

差一萬個左右 求大家幫幫手 浪費小小時間

2號入Q , lost case 未批

我九月二去郵局寄
今日到左Heathrow worldwide distribution centre
唔知要幾多日先到Liverpool 呢

2003過期 要搵人副簽 乜嘢係commonwealrh passport 係唔係 加拿大 澳洲 都得

只收到一個咋

我收到2個sms 同email, 但全迎未到香港

去dhl時，填自己名，係咪都係先填名，後填姓？

同我情況相似，我舊bno係未滿一歲嘅bb相黎
冇交任何父母嘅文件，亦冇解釋，hmpo照批咗
只供參考

多謝巴打 咁我放心幫佢搞了
另外想問你係咪寄Speedpost?

經濟之選：空郵掛號

尋日先簽收咗
姐係起碼等返幾日先有嘢update啦

Ching我都轉左status了

終於收到EMAIL叫我CALL佢

批咗？

想問下subject access request(SAR) 同身份證大法嘅分別就係11歲以上同以下嘅分別？

我心急所以寄咗speedpost,但好似普通空郵都差唔多

我好有陰影 我間中來回英國香港寄嘢 有啲嘢真係寄左上太空 我唔敢搏 用Speedpost算

有時空郵掛號仲快

好快手 30號到 昨晚批左今日寄出

會唔會中六合彩大獎 一樣

出本BC 版比我

網上見到幾個例子

批左
相信到件當日又係另一番喜悅
原來揸住本冇過期真bno自我感覺真係良好d

我本應該聽日到

我岩岩打左電話過去啦, 即刻收埋第2個EMAIL,佢叫我IGNORE佢
話會5-10 WORKING DAYS有第2條TEAM會打電話比我

咁易打通
見前面有手足成4個鐘都唔通

我打去到收線唔夠10分鐘
個女仔講野好重口音, 好彩佢就我講得好慢

29號join queue 幾時先approve呀

M應該點填，試過00000，na 都唔得

我想問下status 轉approved 會唔會send messages 比你？

我見入q都冇send
唔想日日login hmpo check住

一日係咩玩法

如果你申請時有click 叫佢send sms / email update俾你, 你就會收到

得

我三個星期都未有ref no
佢哋太忙

你確定有BNO就課金啦
個職員都話唔使等ref no

重新嚟過 do you live in UK揀 no

有 但唔係專業人士

想問下第二條team打比你做乜？

學希魔巴話齋
有咩俾咩 無就寫信解釋

就算印本BC俾你
你咪又係要同佢講搞錯

佢揸bno?

Sms n email 兩樣都收到

求解答

我都係呀 明明有啲30號入q都approve左...

我報失case唔知係咪耐啲

我唔係報失仲交齊嘢

下？真心會講？

我見d人網上講其實會照用

生左小朋友仲可以博下同佢地伸請BC

DHL份form有冇分surname、lastname、firstname咁俾你填？冇的話得一格，就咁跟華人習慣，先姓後名得啦，最緊要係DHL識分。

你邊個簽收？Lewis唔該快手啲

要講,佢有提你核對資料,發現有錯係要同佢講

可能係再對資料掛我見第1頁份DOC都係咁講

請盡量填寫舊護照資料以便HMPO公務員更有效率處理

填寫後，會有一封電郵〝 We need to speak to you about your lost passport” 寄到你所指定的電郵地址，要求你兩個工作天打電話 [ +44 (0) 300 222 0000 ] 到HMPO留下你的姓名、出生日期及香港身份證號碼 ( HKPIC ) ，問完後五個工作天內會有人聯絡你，同時會收到另一個〝 We need to speak to you” 的email，但無需理會。之後會有另一封電郵，通知你已經成功註銷舊護照 ( Cancelled passport )，上面會有註銷號碼 ( REF. NO. ) 。

28 join 未APPROVE

親戚同日join 琴日已approve

Yes

我入q都冇send email

我都係,等緊

國籍查詢要求

我29 join queue 而家都仲排緊

前日寄到hmpo
仲未轉received documents

咁大獲 我寄左份出世紙正本去

我見之前有POST 話未必同一日, 可能遲D先收到

我見passport兩星期就成個process 完哂
係文件返黎個info sms無先擔心

我收完第一個SMS 都成日check 幾有第2個

我收完第一個SMS 都成日check 幾時有第2個

你大約等左幾耐先收到第二個sms
黎緊我仲有三份要寄

我都係Lewis

我失敗了， 英國嗰邊話真係冇我紀錄

Lost and stolen 身份證大法

中曬
SAR

我比較好彩，隔咗３個幾鐘就有，依家睇應該一齊飛緊返嚟

岩岩先到sms第二份dhl黎緊

我 lost and stolen 收到email 打去佢個電話
之後佢叫我send ID card no. & DOB. & Full name
就咁reply 佢個email 就得

有無巴打係咁？係咪可以咁

一樣，我喺lost case

我唔係lost, 不過年代久遠，小學相

我report lost or stolen後佢send左2封email黎叫我打電話去，但我打到冇哂錢（長途好貴）都仲係冇人接電話, 點搞好
我已經同時apply左replace/renew, 冇report lost個reference no. 會唔會有影響？

趁香港時間四點幾就打會易打d
尋晚我都打咗total半個鐘
今日打咗6分鐘就搞掂收線

唔駛擔心喇

一直多人

用skype打平好多
早d打
今日4點幾打好快聽電話

申請平嘅idd ，幾毫至幾仙都有。

佢好慢

大法中晒3個Point?

我簽收係passprt office

佢有寫A. 邊個簽收架

想問通常續攪幾耐寄留比你
人在英國

親身上HMPO
三小時

啱啱俾DHL寄，佢話最快都要，下星期一先到英國

希望趕得切，酒紅色個本passport

啱啱call完一分鐘就聽 講左5分鐘

咁易咩⋯⋯唔好再FF啦
錯左要同佢講駛返。

之前post好似有條友印錯bc，真係走去幫小朋友申請bc！當然爆破咗，失敗！

當旅遊證件還可以，咪當自己真英國人！

不過亦有人問完話無印錯！

呢個係咩

終於收到message 話收到文件

巴打文件幾時到hmpo嗰邊？

Application history
Joined processing queue 9:43am on 4 September 2019
Documents received 2:44pm on 3 September 2019
Application received 6:26am on 29 August 2019
Application submitted 6:25am on 29 August 2019

好緊張

Signed for by: PASSPORT OFFICE

我都收到 3/9 12點到咗

之前7月1日簽名

我3/9 12點到，仲未收到sms

就係而家果個聯處？

唔係
7月1日係真人簽

Pickup Date: 2019-08-14 10:09:44 (HKG)

London time:
15 Aug 19 10:29 AM - Delivered -LIVERPOOL,UNITED KINGDOM

多過一日既
用DHL就係想快

我都係3號 12點 British time 收件
我諗巴打都好快收到sms

我覺得我算快，係Andrew

我係A. YATES簽收

想問媳婦同老爺，奶奶副簽有無問題？
算不算親屬？ 而且應該不算是親屬吧？

結咗婚未先

算 你搵唔個識左兩年嘅專業人士？

影印本黎講好似ID咭會一版影晒雙面定係分兩張紙咁影?

屌呀 會faile...

3號join queue, 今日approve， 勁快！

冇呀爸呀媽出世紙，結婚證
呀爸改左名，我加左英文名

一版影晒雙面

琴日join queue 今日批左 好快

一樣時間簽收表示未收到sms

幾時approve真係睇彩數

T YATES簽收咗
但仲未轉status

請教，我85年出世,身份證簽發日期94年,搵到本BDTC， 但搵唔到BNO
我有BNO機會大唔大

唔該巴打，我眼殘睇唔到一開始就有講到

2號入隊 今日批左 好快

我都係琴日join
仲未approve
Aprrove左係咪有sms?
因為join queue好似係無sms

有email覆你，無sms

求幫助

今日收到新護照，發現country code係GBR而唔係舊BNO嘅GBN
有冇ching有同樣情況？

Country code係GBR係正常
下面見到GBN就得

副簽人有冇國藉要求?
我見寫話要持有英國或歐盟護照。。。
但有D又話拎特區護照都簽到?

睇doc

咁BNO都計埋的?

尋晚收到回覆
可以申請補領喇

岩岩收到HMPO個lost report E-Mail 有埋ref No . ，我用緊身份証大法係咪最好等埋SAR個Email最好？

有ref no就可以go

試吓
正常要打去
可能太多人

BNO = British National (Overseas)

遲你一日join條隊
想問成條application history 應該係點

其實報左LOST AND STOLEN再覆埋佢電話/EMAIL
但未收到REF NO。可否偷步ONLINE申請定續期先?
我副簽朋友下星期就飛想PRINT定副簽比佢先

我都係
唔會寄到過去先唔見卦

上下兩個影像，印埋護照於背頁，一限紙共4個影像，慳紙又環保。影像清晰就可以了。

呢個唔係唔肯定以前有冇BNO先用黎試？
我細個97前肯定用過黎旅行但宜家冇續到唔見左

THX
係驚佢要分紙影咁
好似出世紙呢D就要分兩張了

仲差12000，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: 轉BC後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

你肯定曾經有bno咪課金囉

出世紙咪前後印囉

身份我就一定有
但唔肯定個流程駛唔駛等報失完先可以再續

8月中到而架都仲係Joined processing queue
有冇人都係咁？

你肯你有舊BNO就比錢

a lewis

Application history

Passport printed and sent 1:40pm on 5 September 2019
Application approved 8:29am on 5 September 2019
Joined processing queue 1:44pm on 3 September 2019
Documents received 12:35pm on 3 September 2019
Application received 5:09am on 25 August 2019
Application submitted 5:08am on 25 August 2019

Me too,想知佢幾耐會批

其實唔肯定97年6月前有冇簽發過身分證
但1同3符合
係咪好低機會有bno身分

想問下洗唔洗比埋父母彩色雙面身份証影印本？

話口未完就收到EMAIL有REF NO
申請LU

me2 27號簽28入q
yates 濕鳩confirmed

即刻拎張身分證出嚟睇下首次簽發喺咪(06-97)之前咪知

我都想，我係yate

老爺，奶奶無FD 子, 其實媳婦無文件證明係媳婦, 英國應該唔知的, 岩唔岩呢?

想問下巴打我收到passport printed 呢個sms 大概幾時會有DHL sms 架？

多謝巴打，我都係內地出世，煩惱緊點攪張出世紙。
想請教下你封信大約點寫？
係應該寫本身冇出世紙？定係話唔見左搵唔返？
唔該晒巴打先

話時話，BDTC當年申請會唔會申埋身份證？

我都係佢簽 好似好多係佢簽

我阿媽成日話我冇，終於都可以解開個疑團

派左膠添
頂！97之後
姐係無了。。。

我自己兩日左右

點解我咁慢

speedpost 27 號話有人簽收，呢個a lewis 都等到9月3先簽收

一啖砂糖一啖屎

懞卵

冇話要

前日用DHL寄去，今朝睇DHL話HMPO T YATES已簽收，但上去個網寫見有UPDATE，通常幾時先UPDATE? 係咪要過多2日? thanks!

唔洗
出世紙都得

#3

我剛剛續左，一星期搞掂
依家等寄, 超快

其實身份證首次簽發時未滿11歲就應該有，唔一定要97前未滿11歲。

咁我估佢本BDTC係94年過左期，然後出左本BNO, 多數Lost

SAR先

可以頭先打左去報lost
佢話可以apply now
唔洗等ref no.

如果唔記得print份form出嚟可以點做？

副署

我都係佢簽

唔一定

無要求嘅唔需要俾

如果咁樣，咪個個親戚都得？

風險自決啦

依家無form，得返副署表，表則由電郵中可以搵到下載。

每個人總有自己理由，照直寫。你當年係歸化？正常歸化證明有用過出世紙！

唔喺香港出世張出世紙唔係英文咁點算

同一日join queue但未approve

speedpost話28號簽收左
但HMPO就要3號先話收到

我求其中學教嗰啲普通書信格式，係直接話搵唔到

岩岩approve左
只係等左一個星期
勁快

佢又冇叫我比出世紙WOR
可能我提供到舊護照號碼比佢？
但呢幾樣唔明大家好似冇講
And 1 of the following that has your photo on it:
non-British passport that hasn’t expired
national identity card (a colour photocopy will do)
driving licence
any government or local government produced document

係ID CARD COPY以外
仲要額外搵有相既文件？

仲有兩個鐘，快點approve我

ok

有冇特區

我睇番阿媽D舊護照原來早期既係黑色既BRITISH PASSPORT
之後就變左紅色BNO

有呀
但特區本身都要影一套比佢
但見佢又叫另外再SEND其他有相既文件
有一項係寫national identity card咁其實係咪又係身份證COPY？
開始有D亂

BDTC換BNO
正常

特區夠喇

新bno印錯資料後我寄番比佢，
track住郵政個郵件追蹤，已經到左幾日，
但仲未有來自hmpo email/sms通知，
online system又無update(仲係好多日前既passport on its way)，
係咪正常？

英國好快手
Joined queue到approved只需2日

我都係！仲要岩岩收到已寄出

做熟咗，尤其是有舊bno寄去嘅人，正常一星期唔使就批。

快D啦

唔知lost case係咪會耐啲？
同你一樣3號join q

我連副簽都冇俾

公平咩？

有sms
Approve 同 sent都有

唉我係lost case
仲要揀錯issue個題 禁左左邊

"Due to the nature of your enquiry you will need to call the Advice Line."
次次WEBCHAT無用, 淨係叫打電話, 問佢拎EMAIL又唔肯比

好奇一問，HMPO係唔係有我地身份證號碼既記錄？
之前我用特區護照入英國住幾個月，個council寄信比我叫我登記做選民
寫明如果唔respond，就會罰我錢

成件事好詭異，點解我用特衰入境，英國都搵到我出黎

仲差11500，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: BNO平權後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

REPORT LOST 問名 出生日期 HKPIC
特區護照都有曬

定係你有BRP?

BRP = Biometric Residence Permit?
冇，果陣唔夠6個月，連簽證都唔洗

其實咩情況先唔駛出世紙?
我見其他人齊野過我都話要交
但我個REQUEST LIST度冇話要

我已報失舊BNO
但我比到舊證號碼同護照到期日
舊既BNO係2000到期仲係小童證

如果我中曬身份證大法要求，咁我應該用SAR定身份證大法好？定係用SAR check咗先？

小弟睇左好耐都唔明
小弟想幫全家申請番BNO
但係淨係老母個本有D問題,
因為佢問
〝Do you have a naturalisation or registration certificate?”
答完無佢就話因為簽發日期太耐要去interview (1993年)
已check係BNO
咁既case係咪一定要去英國本土interview

Yes

或者知道你有bno國籍掛

仲差11300，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: BNO平權後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

有咩比咩

要副署
如果要去英國本土interview先算

即係照申請左先?

呢度冇人要去英國本土interview

唔該巴打

佢覆左我：I have checked the application and it is currently undergoing standard examination checks.

唯有繼續等啦已經等左三星期

星期二930 uk time arrived
今日問話要等幾日SCAN
正唔正常?

我剛剛交左錢,無要我副簽
係未剩交齊資料就得?
有無form 要再填?
謝解答

呢幾日批快症唔通真係截龍？

Bno 比居英權2.0？

本舊證 02簽發 Authority係寫咗HKG
無留意 續證選咗 UKPA, UKPS, IPS or HMPO
比埋錢 再check先知自己選錯左

本身打定輸數要副簽
但跟指示 寄咗 身分證/地址證明/特區護照/BNO 過去先
諗住等佢彈回頭補交嘢
好好彩佢approved

早排續個個都要等個半月，輕鬆

我覺得係因為太多人續搞到佢請多咗人

300萬人 一本一千

300萬其中100萬肯定唔會再續BNO，太老/逝世/共享中國榮耀/唔知或者唔記得有

依家valid BNO得17萬本，過完今年應該20萬左右

每一個人都係獨一無二嘅，唔好同人比較！

無人試過in，照去下一步啦。

有人兩個月，俾多啲耐性。

跟電郵指示，要咩俾咩。

應該係當地換證潮，加上呢度有批人都比較麻煩嘅，都係兩個月啫。

想問 有冇得再下載番 副簽個pdf ，佢要我交副簽，但我真係冇人幫我副簽到，我照寄左過去，現在佢send 左email 黎話要我補文件，但搵唔番點下載番個pdf ....點算？

都開咗學
下次係下議會提BNO問題

Help

你介唔介意講要求咩，又交咗咩？有無解釋信？

交左
舊bno 正本
特區 正本
出世紙 正本
老母老豆結婚政書 副本
銀行信 一封

下面係佢e mail 講既野 ，我諗係差副簽🙃
但問題係我登入番冇左上圖 下載副簽個個form
We haven’t received all the documents we asked for, We can’t complete your application without them.

What you need to do

Send us your documents

Check what you need to send at:

Send them to us at the following address, you don’t need to include a covering letter.

身份證呢？

打漏左 身份證 兩面都有彩印俾佢 全副本都係彩印

係咪應該有個電郵俾你聯絡佢？問下爭乜，可以點做。

HMPO的確於七月尾增聘60個職員名額，可能因為咁而呢排可以加快批核，我五月續領，都等左差唔多六星期approved，當時大家都覺得好正常..

仲多幾批人，主要返晚間，截止申請日期係23/8。

Please don’t reply to this email – it’s an automatic message from an unmonitored account. Find out how to contact us at
下面得呢啲

如果第一次renew係咪要interview?

其實依加唔知自己有無bno係咪可以email去DPA.Queries@hmpo.gov.uk 用SAR問咗先？唔需要比錢搏用身份證大法？

中身份證大法 > REPORT LOST
之後先SAR

Thanks巴打 終於搞清楚

8月30日 Joined processing queue
到今日都未approved

同巴打你一樣好心急

唉， 點解我23號入queue到而家都未批架，我仲要只係renew, 又無乜doc要求。

『薪火post』BNO續期資訊(58) 先睇DOC後問問題

有冇家變

我仲多你一項但唔知點搵。。。係咪除左ID咭同HKSAR護照外仲要搵多一樣有相既證件？

And 1 of the following that has your photo on it:

non-British passport that hasn’t expired
national identity card (a colour photocopy will do)
driving licence
any government or local government produced document

咪講其中一樣，你已經有身份證同特衰兩樣要俾啦，已滿足要求了！

呢度呢度
係咪星期一先收件？

仲差9900，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: BNO平權後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

應該係,我8月29號寄文件過去,DHL SMS寫9月2號簽收,但HMPO Update就9月5號先話收到我份文件(應該係一車車去同一個地方,只係未拆到我個份)
不過出奇地我個份係一日做唒所有野,而家已經話寄返返黎比我...
真係快到有D嚇親...

新紀錄！1小時17分！

負評大軍......

竟然係呢到最快紀錄?
我有朋友同我同一日寄
佢早我一日收HMPO既SMS話收到佢文件
但到而家都未有新Update

唔好負評我呀,我好乖咁交齊文件架

之後會好多人上嚟講

公平咩.......

終於等到 Q 完

呢個真係唔係我話事,只可以話自己好彩
BTW我講講我交左咩文件...

HKID 彩印
小童BNO正本(唔係BB相個本,本身細個阿媽幫我續過一本)
就黎過期既特衰彩印(11/2019到期)
自己出世紙正本
老豆阿媽出世紙正本+結婚證書正本
副簽form+副簽人BNO個人資料頁正本

就係咁多...我都估唔到HMPO對我份申請咁快手

恭喜

希望正本能回歸，無印錯，咁就完美喇！

係,所以唔能夠開心得咁早住,收埋貨+所有正本先可以真係開心

講漏左重有比住址證明

用緊身份証大法！等唔等埋個SAR check 先apply好？

唔洗啦

有reference number 即係已經肯定有舊BNO
仲駛咩等SAR

除左好彩, 你咁乖交齊正本其實都有關係

希望寄到返香港D正本同BNO都齊齊整整